麥俊龍首羅生門令佢一炮而紅，但係之後呢？

之後就無人再留意佢
羅生門呢首歌出左街之後一下子takeover 左成個香港嘅Facebook wall, 亦都令唔少人開始摷返佢啲舊歌出黎聽，係到話三部曲好神乜乜乜

事隔一年，麥俊龍出左隻新碟，但係就基本上無人知，無人聽，無人有興趣
新果隻碟同羅生門隻碟一樣都係講故仔，不過講嘅故仔係劊子手同鄒妓做左和尚同尼姑之後相戀嘅故仔
論深度同質素 (新碟嘅夕爺同周耀輝 v.s. 舊碟嘅黃偉文)，論製作認真程度，論創新，新碟絕對超越舊碟好多班，但係就係完全無人留意佢隻新碟 (between 隻新碟叫Evil is a point of view)

雖然作為佢超級忠實fans 我都覺得佢唱功麻麻，但係起碼佢真係認真創作 (間公司佢自己嘅要當然幾自由有幾自由啦)，絕對值得更多嘅attention
好可惜，同主流品味唔同嘅話，無論你幾努努力幾認真都好，有幾多香港人真係會欣賞你？
或者呢個就係香港創作人嘅命運，要吸引觀眾/聽眾/讀者，就要唱k 歌，拍劇講爭産，寫故要係title 標明 [重甜]，唔係就唯有等拍烏蠅

p.s. 我第一首聽麥俊龍嘅歌係彳亍，聽完真係起曬雞皮，大家唔信可以聽下

弱水三千都好正

借火 吃鯨魚的人 從此世界多了1分鐘

香港人係咁，咩都興一窩蜂
一年後唔出口水情歌，成班忽然樂迷唔知去唒邊

如果佢開演唱會 我會去聽

天生地夢隻碟世界級
生死疲勞
癲倒夢想
弱水三千
首首都好有深度

fiona 唱羅生門咪好

弱水三千又係，曲同詞都係出神入化
至於唱，雖然麥俊龍唱功真係唔太掂，但係我又想像唔到其他人唱首歌會係點
啲歌始終係為佢度身訂造

櫻吹雪 金剛圈 秋分都好正

第一首係彳亍

我女朋友聽住吃鯨魚的人作左個故
有興趣可以去睇下

我唔算fans 由借火個期開始聽juno
最鍾意都係無念隻碟 金剛圈、秋分 首首都正
但係我覺得和尚尼姑呢個故事 麻麻地 有啲極端（又劊子手又妓女 再出家咁）勾起唔到我嘅興趣

exact7ly，新歌係youtube 啲comment 俾人話好悶

但係只可以唱addendum 隻碟
唱其他應該會俾人叫回水

新出既人渣明明就好正

但係youtube擺左成個月10萬view都冇

唉

人渣都好好聽

Agger

agger
無可否認佢唱功係嘛嘛
但係佢做音樂個方向真係好正
一嚟有錢
二嚟有想法
三嚟有人肯陪佢挽
記得睇過有篇文juno嘅定位係一個導演
真心覺得講得冇錯

Ear orgasm
雖然autotune 左啲

雷克算食到少少水尾

但係睡前服 單魚座開始人氣又跌番

人渣旋律唔主流得黎又入腦，歌詞又靚，意思又新鮮，超班過現時樂壇大部分既新歌

人渣幸福嗎

本身無聽Fiona, 首 結 效果係幾好

無念成隻都正啦

嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎

我本身係好少聽歌嘅，好興幸第一首唔係愛上殺手呀，大風吹果啲舊歌
比青如逼我聽果陣我崩潰左

挽你老母閪咩傻鳩
字都唔識打 返5p同班mk圍爐啦

無人識欣賞架啦

最中意係佢天生地夢隻碟
成隻碟都好完美

人渣 劊子手最後一夜 初開 好正

新歌都正呀 人渣

其實我駁唔到，和尚尼姑係誇左少少
不過隻碟真係好有畫面，好似睇緊戲咁
特別係 孽， 真係有重係囚車去菜市口去斬首，途中不斷俾人扔雞蛋嘅感覺

舊歌好中意另一邊
聽左好多年好多年…

人渣就okay 啦，始終對黃偉文一般
不過人渣個意念幾特別就真
同埋無黃偉文首羅生門，麥俊龍就唔會彈出，繼續寂寂無聞

第一次聽人渣冇咩感覺
越聽越正

夕爺同周耀輝係 結 嘅對唱真係一絕
睇過篇文，叫佢唔好唱，去幫其他歌手direct 碟好過

根本而加人講中意一個歌手或者一首歌就唔係真心中意同欣賞 只不過係個潮流 覺得多人聽自己唔聽就好似out咁 好似有個朋友話好中意maroon5特登去睇佢演唱會 問佢中意邊首就淨係講得出sugar嗰d最出名 咁樣就話中意

雷克有周國賢加持
有無人知咩係 從未天際路況？

近來成日loop 濛

無念隻碟真係一流 夕爺

最鍾意周耀輝既詞同Jerald既
八陣圖＆桃花源 依兩首咁正但係好少人留意咁

我覺得每樣都比average 高少少，最少創新得黎比較吸引人聽，但係你話同佢其他歌比我始終都係鍾意弱水三千果啲多啲

林夕

怒放

第一次係三年前聽借火 酷兒 越搵越多歌
好想比佢知仲有人撐佢 樂壇就係要呢啲

利申有買the evil point of view (人生只買過三四隻碟）

唔係大路情歌 少左班MK歌迷
好似DEAR JANE果三部曲同情歌 之後既羽毛鱗刺少成幾十倍VIEWS
BTW JUNO成隻碟最鍾意孽

唔係路囉

個人覺得雷克雅未克 先係當代Juno 神作

好多時都唔係幾接受到佢vocal部分…
佢唱功，唱腔，聲線都應該趕唔少客… (至少唔係我杯茶)
但我承認佢唔少作品嘅 曲 詞 製作 概念 都幾好嘅…
所以有時會幾期待第二啲歌手演繹佢啲歌…

啲歌詞好有畫面

自對一打

唔知真心定假膠 超級fans連名都打錯
係浚呀 好'銀'眼
大把人聽啦 無人討論唔代表無人聽 唔好懶有品味

我錯，對唔住

借火又係，聽完好失落
我都想買，不過人左外國，等暑假返香港

有無人識?
依首歌其實仲sad過 沒有人 果D歌

講真，羅生門都係靠吸引到班Mk 歌迷共嗚

其實反而唔想太多人聽佢啲歌
會變到太主流
唯一唔好係好難係朋友圈搵到同道中人聽juno嘅歌
佢嘅歌第一次多數都覺得好奇怪 讀書咁
但聽聽下會上癮
於是摷左佢好多歌聽
都覺得好正

舌尖紋了瑪利亞
吃鯨魚的人
有人 沒有人
彳亍
借火
濛
耿耿於懷 念念不忘 羅生門
雷克雅未克
寫得太多
金剛圈
酷兒
瑕疵
弱水三千

首首都聽到耳熟能詳
平時多數聽歌唔聽人 melody好聽先會down黎聽
但得佢同Eason係調番轉
佢地嘅歌係未聽過都會down

我好中意新果隻wor好正 我同意佢live真係

周耀輝

借火聽到好想食煙

依家香港歌手得返Juno我係會日日聽
好想佢知道其實仲有好多人支持佢

btw以前聽唔明超生培慾 但係依家聽覺得好唏噓 人既感情都係不外如是…

行正

無念成隻碟都高質

借火
有人
沒有人
吃鯨魚的人

羅生門之前都好多好歌喎

有無人覺得Juno啲歌係要慢慢"dep"先和味
同埋聽極都唔厭

speaking of which
小弟自少都少聽廣東歌，除左Eason 就係丹麥俊龍
再加上小弟中學都幾摺毒，毒到未去過卡啦ok
點知有次班活動搞去唱k ，咁全班都去咁濟，我圍內幾個朋友又去，咁無得揀就焗住去
去到本身都諗住唔唱，點知又俾人逼我點歌，我就無經大腦就揀左超生培慾黎唱
開頭大家見我終於唱歌，又見首歌大家都未聽過，就全部focus 係我唱，當我唱完之後大家好靜咁坐左係到成十秒，小巴慢駛…
自始就無再去過卡啦ok

我最喜歡佢既秋分

無念同天生地夢兩隻碟都好正
有時夜晚一個人睇住啲歌詞種感覺真係

金剛圈 借火 行

我第一次聽完都有咁嘅衝動
但係會有lung cancer, 不了

唔明點解偽毒坤呢啲垃圾可以開紅館，Juno唔得
利申：雖然現場把聲真係

唱功一般 歌詞好正
金剛圈 弱水三千 濛

多係多，無乜人識呢
有首再冷門啲，燈塔，又係好聽，不過YouTube 無左搵唔返

人牆

聽緊

lay ming

講黑鮑？

Denmark Juno

愛上殺手先係經典囉唔該

廣東歌d "曲式"其實都差唔多, 唔悶架咩?
情歌又越聽越憂鬱, 我唔識欣賞
(利伸: 9UP)

挽你老母

好慘

No fucking way
青如成日逼我聽，玩鳩我咩？

Juno
鐘意借火同劊子手
想睇佢劊子手既mv但無

所以Denmark 先deserve more attention

老實講
你個list係佢最主流果堆

香港人只會鐘意主洗愛情pop歌
D品味低過最低工資
更可況Indie野

秋分
吃鯨魚的人
彳亍
借火
從此世界多一分鐘
紙箱國
我有時覺得
放棄愛情
沒有人
櫻吹雪
弱水三千
鐵甲人

以上全部都好鍾意

佢喵有米，駛乜為左銷量而唱口水歌

我都鍾意呢幾首

有人拍過劊子手mv

單魚座 吃鯨魚的人

孽
不了
你前來‧我過去
都好聽

你睇下春卷重可以生存到依家就可見一斑
我有六百幾首歌嫁

畸
灰
門

juno啲歌不嬲好撚正
前掛日日loop佢啲歌

嘩屌未聽過
好撚高汁

人渣 幸福嗎

近排女友叫我安Spotify ，發現有好多佢啲歌

邊個春卷

真正既兵歌
仿似鋼鐵自閉到甚麼都隔離 然而你眼光偏偏 似利器

春卷都唔知係邊個
keywords: wikia, 春卷

成日loop juno

周耀輝填詞嫁 同彳亍一樣都係玩字玩到出神入化 不過呢首好少人識

借火，同我個名

學到野
周耀輝又係好正

女朋友同自己都係juno fans

呢隻碟好多歌都周耀輝填詞 啲詞勁文學feel勁好j 推介人牆燈塔同酷兒都好正
有興趣真係要j下

我都洗左我女朋友腦
我女朋友寫完 女神之死 真頭send 左俾麥俊龍睇，希望佢會睇

所有歌都loop過
弱水三千 啲歌詞太靚

所以個排我好鄙視個班忽然fans

耀輝
Juno x耀輝啲歌好高質
初開寫到個意境好靚

好想入BU跟周耀輝學野

呢三首我都聽過
也 就真係無
周耀輝算唔算學院派

酷兒正撚到仆街

咁又唔駛鄙視嘅
越多人留意越好，一改香港樂壇風氣

超中意evil is a point of view 呢隻碟
聽完呢隻碟 先開始中意Juno
睇得出佢好比心機做音樂

香港人係咁垃圾架啦
不論做乜都一樣

首初開同弱水三千真係不得了

好鐘意words of silence & 無念呢兩隻碟
彳亍仍然係my favourite song of Juno
暗黑系果堆都好正，

佢都算係學院派既 同埋佢係比較文學出身啲詞係文學啲

日日loop呢首

每一首歌Title 字數比上一首多一個字

多謝樓主推介

今日開始無限loop 洗自己腦

之前無留意過 juno

而家先發現佢d歌既意念 歌詞 編曲 都幾正

其實我由佢愛上殺手已經聽佢 佢把聲有種味道喺到

Agger
我最中意呢首

酷兒係講同性戀
有無解錯?

詞同曲係正
不過難d代入

ummmm ....

打側喵.jpg

已經期待緊首禽獸

Juno既歌係要煲先有味道

第一次聽覺得難聽 而家次次開歌第一首都要聽
講真juno羅生門似mk情歌先多人吹奏 不過個人覺得最難聽最唔juno既就係呢首 同碟單魚座 睡前服 瑕疵都正
呢d先係佢風格 聽麥俊龍 唔聽live是常識吧 全部都auto tune

巴打真係細心

酷兒嚴格黎講唔係同性戀 用雙性戀黎理解會好啲

巴打本書
巴打係咪讀文化研究之類嘅野？

Google 性別酷兒 genderqueer
Definition 係非男或女 是程度上男女

有淫k 補返數就算數

係呀所以有研究少少呢啲 厚顏係度r水吹

有冇人有聽why呢隻碟?
點解spotify冇佢啲舊歌

上春風的課都好正

係時候學野
小弟係文學白痴

+1
日日都聽juno playlist

呢首講師生戀 都係好特別
真係得juno夠膽玩呢啲題材

劊子手
初開
你前來我過去
髮落無聲

呢幾首成日loop 但係失戀果排想聽d靜d既歌搵左出黎聽
身邊都好多fd有聽evil is a point of view 上網都見到好多評佢歌詞既文
其實佢都儲落一班fans 係唔算爆紅only 但我反而希望佢唔好爆紅 好似羅生門咁聽到濫晒

我都有借過朱耀偉教授啲書睇 學到好多野

Spotify 有Why
上面post 左不過頭已側喵.jpg

間公司自己嘅，想點都得啦

都係個句 佢唱live真係
情願佢咪唱

香港黎講佢都算係最有心研究廣東歌既人 佢分析啲詞人真係學到好多野
btw 聽人講佢教書麻麻地 所以都係睇佢啲書算啦

呢本書好似幾正 我都對歌詞文化有性趣

你冇留意姐
井底蛙feel

最鐘意《天生地夢》
生死疲勞
顛倒夢想
弱水三千
True Romance
Dancing with the Devil
Never Said Goodbye

有林夕嘅哲理歌詞，又有周耀輝獨特愛情故事

好似總共有3本 97前好似有2本 97後就1本
各大圖書館都有得借

唔算係juno fans，不過真係幾鐘意佢無念個隻碟

彳亍，金剛圈，櫻吹雪同秋分真係越聽越正，唔知點解呢

完全唔get樓上幾位巴打話唔想juno多人聽既原因
又係舊登個種小眾主義 少人聽非主流覺得自己有品味啲

Sor自
睇左你第一句就忍唔住comment左 冇睇埋先

我都覺， 仲幾好聽

但係冇words of silence
我最中意舌尖紋了瑪利亞

這一個強壯鐵人陶醉愛情，那麼悽美，紅腫一片，傻頭傻腦繼續回味

No problem

好野當然要開心share

瑕疵

無錯

重有前面講嘅借火，也，吃鯨魚的人

金剛圈

暗黑系既話推介首舊少少既叫poor u
暗黑到不得了又係好正

每日都聽Juno 留名

彳亍真係好撚正 搞到我想而家起身聽佢啲歌

唔記得係咪以前商台派台 果陣都應該仲興收音機 超生培慾係我第一首聽嘅Juno作品 之後應該到無念 然後不斷loop金剛圈同彳亍 之後就到紙箱國 後尾又不斷搵佢啲舊歌聽 真心好正

你前來我過去

呢首sad 到仆街

青絲男朋友 hi

juno

從此世界多了一分鐘 櫻吹雪 彳亍

我個名

原來林夕都幫juno填過好多詞

柔弱的角即使係juno嘅fans都好少人討論

請多多支持青絲，多多正評青如以 吃鯨魚的人 做靈感嘅新(舊？)故 《女神之死》

彎彎的奇和秒 方方的田和地

唔鍾意就唔鍾意，同主唔主流無關。

非主流又令人鍾意係創造者、係先驅，但並非人人能做到。

要間公司係自己嘅

好少聽本地野 自從有spotify 識左好多佢既歌
唔敢話die hard不過真係隻隻都識
而家人渣出左又多左人講返

情愛野 好似點都總有一隻佢既歌係講緊你個情況
而家最中意瑕疵

我都係佢fans 反而好pop個啲唔鐘意
聽豬奴就係聽佢嘅品味同思想

咁都唔係diehard
我都好多唔識

愛上殺手

講真wyman d詞係比較合大眾口味，冇話好唔好既，直白d
多d人聽 總好過冇人聽
同埋例如陀飛輪呢d都幾有意思

btw juno新碟d歌唔紅都唔關哂歌詞事，
旋律都唔係多人鍾意果種，呢d有特色d既事實唔係人人識欣賞
你見d kpop，尻歌咁撚紅好多都係因為有個靚/易記/洗腦既旋律

唔係人人都有深度，又冇話識唔識貨
真係咁有深度既唔駛賣弄

無念(成隻碟)
畸
弱水三千
鶴頂紅
不了
孽
超生培慾
成仙之路

唱功坦白講好垃圾
詞係好，但只不過係題材新穎/講經，其實有好多其他歌手嘅歌啲詞都好正
最深得我心都係曲，香港真係冇人做到呢種style，一聽就知係juno野(唔計佢以前堆mk歌，chapel of dawn之後風格明顯好多)

我反而覺得好野先多人聽
只要Juno keep住有心做音樂就得

juno啲歌係唯一會令我聽到起雞皮嘅歌
以雷克雅未克為例，個種冰冷氣氛完全滲入我身體裏面

唔係個個聽歌都係中意仔細深研同分析 k歌旋律易上口易記 夠貼地 合乎大眾口味 所以成為主流 係必然嘅事實 係香港你衣著得獨特少少都要俾連登仔笑 仲講咩主流非主流

我既意思係無乜必要特登想juno少d人聽

Wyman 果啲的確易入口啲，適合做gateway drug

新碟買咗好耐 成個故仔好有啟發 佢唔係一個出式嘅歌手 佢係一個藝術家

咩係好？
有時唔係品味問題，係啲人根本冇接觸過嗰類音樂
你出街求其搵20個人應該都未必有一個答到你咩係trip hop

我主要係因為林夕寫無念隻碟而聽juno
之後就追下d舊歌

因為羅生門有Kay既加乘

不嬲唱功唔掂
聽live見真章

弱水三千把女聲吸引我

咁我都會聽泡菜，都會聽Red velvet (俾青如洗左腦)
最好做到主流同非主流parallel, 香港依家就係非主流就生存唔到，唔係丹麥有米都頂唔住啦

把女聲係馮穎琪
聽佢翻唱彳亍有另一種味道 又係勁正

女聲係馮穎琪

宜家主流都生存唔到啦
咪話非主流

得罪講句
香港都生存唔到了

無人鍾意聽超生培慾？

Evil 隻碟d歌 編曲 意景都好正
出左之後一直有聽

每首都咁正

有呀，我中學果陣班聚係k 房獨唱完，小巴慢駛

駁唔到

第一首係寫得太多

有聽新碟既歌 周耀輝同林夕既詞 成個概念都好正
同埋佢既歌係愈聽愈有味道 第一次聽反而未必會好入耳

呢個post 有幾多巴絲個username 同丹麥有關

真正有料既唔會介意自己既曝光率,低調得黎而自然有人識欣賞
就好似隔唔中都會有好似樓主咁開POST講下佢,已經成功左啦
唔洗靠新聞黎等人講佢嫁，
點解麥俊龍成個柒頭咁但連登仔都鐘意啊
呢啲咪真正既型囉

我覺得 無念隻碟好撚正

香港樂壇好似真係收左皮好耐
我唔聽kpop 反而早幾年睇下中國好聲音

因為羅生門有kay係度…
歌詞又壓韻，朗朗上口
加埋成個故事出埋黎
其他個啲講佛講人性係獨特
但歌詞同音樂比較唔夾
成首可能得1兩段係好聽
其他都好怪
之前音樂台改歌，個首buddaha california
咩一花一世界 一草一極樂
簡單易明易上口好多

問題係香港需要更多有heart 嘅歌手/藝人/etc.
就算主流嘅好歌手如Eason 收手之後都無人上到位，得返偽毒坤之流

同埋唔明佢唔做幕後或者做老細算
想唱可以唱幾句，有幾首俾其他人唱應該會好聽好多

睇黎樓主誤判
但的確唔係主流

無念 天生地夢
次次搭車一聽歌就會loop

原來戀愛統統統統寫得太多

你個名

首首都好鐘意 除左唱功之外都好正
人渣都幾好聽喎

俾你有錢你會唔會想淨係不停打本俾其他歌手做歌？
不過係欣賞佢嘅，有錢得黎都要有心先做得出呢堆作品
利申：死忠，COD打後每一隻碟都熟曬

講起Eason最後一隻真係好聽嘅
碟：The Key
歌：黑洞；我覺得四季旋律好正好聽但係單春hea唱

藍奕邦係好例子 作俾人嘅最好聽 自己唱嘅就非主流

準備中真係聽唔入耳
可惜佢下隻係國語碟
要聽廣東歌又有排等

...3mm 起碼有首習慣說，完 之後果啲真係狗都唔屌玩復刻味
The Key 最好J應該床頭床尾

國腎都係

諗起章魚誠

佢洗撚做主流咩

弱水三千

三部曲

我心目中juno十大：
1. 金剛圈
2. 畸
3. 借火
4. Dancing With The Devil
5. 鐵甲人
6. 孽
7. 從桃花源竟踩到地雷震
8. 單魚座
9. 灰
10. 彳亍
其實真係好難揀

一句過

剛剛要去便利店裡為著香煙無人點火
湊巧你正走出路上 搖搖盪盪
明明喊過不借得太多 也想借點火

The Key 最正係告別娑婆

阿貓阿狗

俾人唱，首歌唱到街知巷聞
佢又可以唱幾句過下癮，合唱咁
起碼令更多人知佢有心做音樂
又唔會浪費左首歌，佢咁多年唱功都係咁，唱live更加……
依家好聽就冇人識欣賞，實則孤芳自賞

Live 應該無可能唱到

到底幾時先開演唱會
上年好似話今年開

佢有錢兼自己唱片公司，先可以唔理市場，做自己鍾意做嘅歌
佢啲歌如果俾其他歌手唱，人地唱片公司都未必收貨，因為主流聽眾根本好難接受k歌以外嘅歌
利申：去唱k點結/鶴頂紅/超生培慾都會覺得勁odd

聽開k 歌嘅fans 唔鍾意就仆得街

我是殞石 想照亮你 你卻看不到

一齊唱得k都係fd有咩所謂
我會點陳百強添

...3mm既信任都幾好
係唔知點解有幾句蝗語
可能小克喺中國住得耐

the key 首首都正
無謂比較

咩歌

點埋頭搖又尾擺

講起Juno其實佢D情歌都睇得出有心做過好多罐頭情歌
Proto 入面最鍾意是誰後備同放棄愛情
前者曲有心思 歌詞又到肉 後者編曲靚
之後隻碟又有原地轉 題材偏D既另一邊又係正
後期D都仲有首人牆 搵埋90年代黃金陣容黎填詞編曲

但香港聽眾永遠只容納到個種K歌既曲式

諗起都好耐無唱K

Juno d歌都唔易唱
感覺上寫得太多算最易
可能因為夠K

如果可以待你好

屌以為回唔到

I say 1234
you say 1234

借火第一句就唱唔到

隻果然翁唔同左

借火

首 你前來，我過去 咁正都沒人講既

睡前服 單魚座 無得輸

救贖

[/quote]
佢有錢兼自己唱片公司，先可以唔理市場，做自己鍾意做嘅歌
佢啲歌如果俾其他歌手唱，人地唱片公司都未必收貨，因為主流聽眾根本好難接受k歌以外嘅歌
利申：去唱k點結/鶴頂紅/超生培慾都會覺得勁odd[/quote]

結呢首就好似之前講咁，有幾句填得好又好聽
但其他就唔知做乜，佢好多首歌都係咁
夾硬將一堆字擺埋一齊
（ 我本無礙你非無奈化為胎中物請不要一染塵便要飲泣）
呢句唔好話唱，讀都難讀
佢唱功十年如一，繼續單人唱落去再好的詞同曲都只會小眾…好可惜

佢有錢兼自己唱片公司，先可以唔理市場，做自己鍾意做嘅歌
佢啲歌如果俾其他歌手唱，人地唱片公司都未必收貨，因為主流聽眾根本好難接受k歌以外嘅歌
利申：去唱k點結/鶴頂紅/超生培慾都會覺得勁odd[/quote]

結呢首就好似之前講咁，有幾句填得好又好聽
但其他就唔知做乜，佢好多首歌都係咁
夾硬將一堆字擺埋一齊
（ 我本無礙你非無奈化為胎中物請不要一染塵便要飲泣）
呢句唔好話唱，讀都難讀
佢唱功十年如一，繼續單人唱落去再好的詞同曲都只會小眾…好可惜[/quote]
呢句講真都幾難解，後半句似係講個B 出世？前半句我都唔sure, 有無文學巴絲幫手解讀？

有聲音有畫面

到底有因 還是無意 十個月飲過了一切沉默
我本無礙/你非無奈/化為胎中物請不要一染塵便要飲泣

咁樣斷句？

很想做誰的風兒
來陪誰迷路

我近年愈來愈欣賞佢

反而唔想佢做主流，如果唔係又有可能開post，覺唔覺得juno越做越差，營合市場口味

利申die hard fans，不果如果佢有演唱會我都唔知去唔去好

最撚正既碟一定要chapel of dawn囉

Spotify 無

由佢出愛上殺手開始鍾意佢，嗰陣個個笑鳩我，到而家佢d歌超越晒市場上歌手嘅級數，人人都話廣東歌得返k歌，事實上大把正嘢又咪無人聽變晒遺珠

愛上殺手又好似做左少少
不過巴打identify 到潛力股，買股票實發達

Between 如果大家睇過mk 思嘅故仔嘅話，好消息係青如又出左新短篇 - inspired by 麥俊龍首<吃鯨魚的人>嘅 《女神之死》
新故風格同Mk 思比會冷門同黑暗好多，但係係青如構思已久嘅故事，希望大家賞面睇下身為鯨魚嘅女神嘅慘劇

傳送門：

因為唔好聽唔大路
其實羅生門都唔係好聽
但賣懷舊情感

只可以話唔入腦，少左一大群聽眾

原地轉
顛倒夢想係我最愛嘅其中之一隻歌

因為麥浚龍先識得周耀輝
佢首灰啲詞好正
仲有畫眉三部曲

Never said goodbye
between 係張繼聰作曲

夕爺啲佛經

好鍾意juno 但係羅生門聽左10次都無
彳亍 吃鯨魚的人 借火

其實成魔之路都好正

高質到仆街

諗翻起 成魔之路係我第一隻聽juno嘅歌

pop 得黎都okay

講到得你有留意咁

只可以話唔多人留意囉

三首都

好慘
當年父幹比人屌到落地核
但依家大家發現現實係要有父幹先可以財務自由做音樂

好過繼續俾人屌

新碟有聽初開
聽初開係因為之前學校搞左個周耀輝歌詞班演唱會聽到覺得好正

定係初開唔係新碟入面？

係呀，evil is a point of view

最on9係羅生門係叱咤輸俾厹坤首歌

彳亍 第十

彳亍真係

唉屌

屌你黑警老母閪 屌你黑警老母爛臭閪 屌你老母閪

本人期待緊側田 如果兩個都今年開就

樓主好波

側田都

我意思係佢啲歌唔係而家樂壇主流嗰類型嘅歌

根本哩首完全屌打羅生門
不論係成個編曲同意景都唔係個個level
最後個黎周國賢一入真係好撚唏噓
周仔話作哩首歌用左佢畢生功力

時間廢墟裡 尋那不經污染 相戀的鐵証
呢句真係

佢個A B C D C B A

佢燒錢得黎真係出到好作品
佢d電影都係
其實佢演技都唔差 拎過韓國唔知乜春影帝

成魔之路好有feel

成隻問世我都覺得好正

好多歌，聽好耐都唔明

紅字真係唔知
疆屍

有啲人會覺得太為說新辭強說愁，表示理解
不過me 都係覺得正

夕爺果啲okay, 周耀輝有啲就坦白講有啲真係唔明

無人解？

誰話我人渣

挑 無人聽仲好
識欣賞既自然會欣賞

利申： 死忠

汗滴在血海紅不紅
散聚後味道餘殘濃不濃

香港班人你估真係聽歌咩 佢地聽聲咖咋 總之首歌要易上口 情歌 幾有深度故事都冇用

如果可以待你好
是誰後備
佢唱依啲歌真係特別正

歌手都係人，唔知以為無支持者嘅都會意興闌珊
小眾心態未必係好事

亥時出世 第一次聽臨尾高頻個下真係嚇死

畫面

愛上殺手 超過限期後

聽緊

呢首其實真係極品嚟 ching識野

青如又有故

識左青如一個月到，我生日嘅時候佢知我鍾意丹麥，特登係香港訂過黎送俾我
感動到

雷克雅未克 啲旋律好奇怪 合住眼聽好似發緊夢咁

係呀，暗黑系

之前追曬阿思（其實唔記得叫乜；MK妹果個）故，好正

似睇緊北極光咁

雖然我未睇過

這算愛嗎？

還是感化嗎？

麥浚龍前期最勁應該係成魔之路，是誰後備同如果可以待你好

成魔之路

咁都接到歌詞

呢個都正，不過唔係個個接受到

人渣

一炮而紅 死開未

有聽人渣

金剛圈
從此世界多了一分鐘

最鍾意櫻吹雪 夕爺

係時候聽埋其他

弱水三千
借火
吃鯨肉的人

原來咁多巴絲都有聽
身邊冇人聽
得識大熱歌

人渣 正

我鍾意聽 有人 沒有人

連登仔成日用呢種語氣話香港人點點點
不如講下隻新碟有無宣傳過啦

係moov ...

我都覺得好似睇緊北極光咁 我都未睇過ff緊
最後周仔唱個句
時間廢墟裡 尋那不經污染 相戀的鐵証
真心好正有晒畫面咁

其實都只係紅歌唔紅人
不過真心欣賞佢到呢一刻都堅持做自己嘅歌

唔係情歌就冇人聽 咩世界

彳亍真係無得輸

柏豪賣樣，丹麥賣風格

有無人聽過《逆蒼生》？
奴隸佩服螻蟻 就算天闊地大
也像 牢獄裡期望有救世主多興奮 難得和枷鎖合襯

《灰》都好正
能隨時埋在垃圾 與世界一起風化
還會還會為你開灰色的櫻花
未拍下快樂快樂遺照 還會愛嗎
哪個跪下 要吻青蛙

呢樣真

我連佢所有電影都有睇晒
利申：忠實fans

羅生門三首都好撚難聽
不了

逆蒼生 雖然本身好聽，但係好似同林二汶唔太夾

你 不了 係講佢首《不了》定點？

不了

無念咪幾正

Sorry...
真係冇興趣聽嘅不了
佢嘅歌唔係我風格

其實佢live係冇唱功
但唔知點解把聲好吸引...一聽就咁多件了
有人 沒有人開始聽

冇人講非公開表演

首歌真係好swing Jerald

講真我都未至於覺得吸引，不過啲歌個key 岩佢？唔會話un 耳

自己保重仲有我的失戀女皇都正
天台晚餐係咪少有嘅正面情歌

正評
好簡單香港人都係鐘意聽情歌
呢d歌又唔上口又唔感性 不了
新碟最鐘意髮落無聲

有冇人講下覺得無念隻碟係講緊咩
分享下

真心,佢唱功同把聲令我loop唔到佢既歌,一直停留起作品好,但演繹差
另外我覺得羅生門成功都幾勝在有謝安琪

羅生門紅根本係因為謝安琪

初開先正

因為香港係得k歌先會紅 即係啲喊苦喊忽嘅慘情歌

紅又點，之後呢？

有幾多人可以紅一世？

我主要係聽謝安琪

佢sell 10年前既故事
成個package都好重要
又唔好講到juno同wyman既idea無用咁

起碼多啲人欣賞非主流歌手
變相鼓勵多啲非主流創作，唔駛黎黎去去都係同一個人loop 果六百幾首歌

講真，當初有邊個唔係
淫Kay 魅力沒法擋

我記得首歌一出
啲人問點解唔係吳日言喎

劊子手好正

人渣唔錯

可能聽完會問？
我就坦白講係為淫Kay

最近聽緊True romance

我鐘意佢係因為佢套《復仇者之死》，之後就鐘意埋佢既歌，啲冷門歌好正呀

日日都聽麥仔 留名

灰 dancing with the devil 借火 金鋼圈 櫻吹雪 仲有好多都好正 但我身邊冇人識欣賞佢

咁多人聽佢把撚咩

呢隻碟真係冇得頂，同羅生門唔係同一個層次

Burn up and go
誰與他訂下命運之約 黑色的約章 暗裡擴散慌張

挽你老味咩

羅生門隻碟都正 單魚座
你前來我過去

蒼井空

正 個故事都好正

維多利亞一號呢？

《驚蟄》 － 愛慾生起
《秋分》 － 明瞭愛情本有週期，未能永久存在
《金剛圈》 － 雖明知愛情之苦，卻偏偏深愛這種苦，愈痛愈愛
《彳亍 》－ 走著走著，探索本我
《櫻吹雪》 － 明悟無我，一切皆空
《無念》－ 一切煩惱無明皆由念起，故禪定至無念
利申：中文廢柴

其實好多人聽佢既歌，不過佢既歌其實好唔「入屋」，但正正係咁先好聽。

其實佢做得幾好

十分認同

反而依套冇睇

依套佢一出場無２分鐘就死咗

我介紹比你聽既屌你老母

真心 我都算是juno 終極fans

最like佢弱水三千 同從此世界多了一分鐘 仲有借火同金剛圈 歌詞完全屌打好多所謂歌手 如果搵女朋友要搵一個好脾氣 我寧願搵一個都中意聽juno既人 😋😋

好難carry喎

因為d人淨係識隨波逐流，人話好聽佢地又話好聽。認真創作？ sor鳩 佢地冇興趣。就好似臨時球迷咁，一到世界杯又係到話邊個踢得好呀咁，但實際上條友之前踢過咩比賽都唔知，過左世界杯，都唔會繼續留意個條友。 好遺憾，港豬就係咁

全個concert 漆黑一片，佢個樣都睇唔到

Juno 忠實fans
基本佢所有歌都有聽
最鐘意另一邊同上春風的課
好同意樓主嘅說法

你那金鋼圈 最好箍得更緊
令我的下世 記得有過今生
第一次聽差d當堂喊撚左出黎。
男人老狗咁到肉把撚咩

復仇者之死 好似係

對唔住囉
我以後會好好留意佢架啦

兩個我都中意

周柏豪其實把聲低聲得黎幾好聽 係唔識唱歌囉

佢d扭音

出咗重版，套裝咁買平d
有興趣研究香港流行曲歌詞必睇嘅書，因為除咗朱耀偉梁偉詩黃志華外幾乎冇其他人寫咁濟

秋分真係好好聽

佢有撚紅過?

我覺得人渣既歌詞係歪理

近年幾鍾意聽佢d歌
羅生門反而麻麻 新碟d歌我全部有聽

唔岩唱k歌姐
我覺得佢把聲幾襯佢既曲風

熊仔頭嘅新片同人渣首歌想表達嘅有異曲同工之妙
眼見身邊好多人都話
熊仔頭新片好正呀
係囉 唔分手拖住人果啲正仆街
但又冇人話
啱 「敢於分手怎算是極下賤 下賤就是慢慢地搾乾她」
我唔係想講話邊個抄邊個果啲
只係好多人因為對juno嘅偏見 唔去接觸了解佢嘅作品
戥佢唔抵

Btw 見到大家嘅留言有啲眼濕濕

唱k永遠得一首 耿耿於懷

舌尖紋了瑪利亞

天生地夢 無念
羅生門根本垃撚圾

佢啲歌有種力量係頭一兩次聽覺得唔好聽 慢慢就入左腦從而變成loop
無念成隻碟
雷克雅未克
瑕疵
單魚座
都好撚正

朱教授有陣少少既膠味
有次林夕講座
佢行出黎個款似夕迷, 多過似教授

門同畸都唔差㗎

佢為人的確係膠膠地
但唔好以貌取人
人地真係有料
利申識佢本人

其實好難揀 揀20首都嫌少

彳亍係我第一位

其實櫻吹雪啲用字雖然係無念隻碟入面最深，但都只不過係講一個人拋低俗世雜念到達忘我境界，有啲夕爺拋書包嘅感覺
反而驚蟄秋分金剛圈雖然係情歌，但係諗到用二十四節氣同孫悟空黎代入一段逝去嘅感情，其實意境更高

拍緊戲

如果識聽麥浚龍一定唔會攞隻羅生門出黎講

你岩呀

有冇人聽Juno 係為左欣賞林夕同周耀輝既詞
其他歌手既歌完全唔係type
得juno先敢玩佢地既歌詞
櫻吹雪喱隻歌我真係諗唔到有邊個歌手可以carry到

應該調轉講係juno比佢地玩到咁盡
買左佢好多碟 同洗班朋友腦一齊聽
等緊佢出新碟 好似九月？

近呢幾隻juno既碟都有買晒

幾時開演唱會

插錯隻狗

agger，一路聽一路想象到個畫面

有冇八陣圖同好

結呢首就好似之前講咁，有幾句填得好又好聽
但其他就唔知做乜，佢好多首歌都係咁
夾硬將一堆字擺埋一齊
（ 我本無礙你非無奈化為胎中物請不要一染塵便要飲泣）
呢句唔好話唱，讀都難讀
佢唱功十年如一，繼續單人唱落去再好的詞同曲都只會小眾…好可惜[/quote]
呢句講真都幾難解，後半句似係講個B 出世？前半句我都唔sure, 有無文學巴絲幫手解讀？[/quote]

真係咁難明咩

到底有因 還是無意 十個月飲過了一切沉默
我本無礙 你非無奈 化為胎中物
請不要一染塵便要飲泣

用句末韻腳分句會清楚d

「結」本身有結合 結束 結果（新開始）3個意思

角度切入係講精子與卵子結合
大碟故事線上係結束
而精子與卵子結合嘅結果即係新生命出生

呢段文字表面所述之事就係十月懷胎呱呱落地
(百度：呱呱落地基本意思為形容嬰兒出生或事物"問世"---> evil is a point of view專輯嘅中文名））
呢個被兩個不容於世嘅人所生出嘅新生命未來會如何冇人知，但劊子手同鶵妓都希望新生命可以堅強生存落去，所以先叫新生命唔好一出世就喊（接生通常會拍下嬰兒，佢有感覺就會喊出聲，係即時判斷初生嬰兒有冇事嘅舉動），唔好好似父母咁屈服於世界。

呢句講真都幾難解，後半句似係講個B 出世？前半句我都唔sure, 有無文學巴絲幫手解讀？[/quote]

真係咁難明咩

到底有因 還是無意 十個月飲過了一切沉默
我本無礙 你非無奈 化為胎中物
請不要一染塵便要飲泣

用句末韻腳分句會清楚d

「結」本身有結合 結束 結果（新開始）3個意思

角度切入係講精子與卵子結合
大碟故事線上係結束
而精子與卵子結合嘅結果即係新生命出生

呢段文字表面所述之事就係十月懷胎呱呱落地
(百度：呱呱落地基本意思為形容嬰兒出生或事物"問世"---> evil is a point of view專輯嘅中文名））
呢個被兩個不容於世嘅人所生出嘅新生命未來會如何冇人知，但劊子手同鶵妓都希望新生命可以堅強生存落去，所以先叫新生命唔好一出世就喊（接生通常會拍下嬰兒，佢有感覺就會喊出聲，係即時判斷初生嬰兒有冇事嘅舉動），唔好好似父母咁屈服於世界。[/quote]
咁巴打可唔可以解埋前半句：“我本無礙 你非無奈” ？

演唱會 會變左 黑暗中體驗果啲

同意紅字
有錢就是任性

因為個post 成隻問世聽哂

唔同意最深
但同意拋書包 feel
少少類似方文山種駢文

咁臣都carry到
不來也不去個詞風夾到無念成隻碟

首詞嘅你我都係指緊精子同卵子，都係新生命嘅一部份，從零開始當然是本無罣礙，亦可以係形象化咁講精子同卵子本來各自存在；非無奈可以對應對返下面"不增不減的天性"來睇，即係指精卵結合會化為胎中物係天性係自然，如同劊子手同鶵妓相愛都係天性

雛妓

青如bb係你條女？

合理
係得夕爺同周耀輝先寫到呢啲詞

係呀

聽完彳亍
多謝樓主推介

呢首都好正

我自己就好中意 天台晚餐 同 燈塔
仲有就緊係好主流既 借火喇

咁仲有死亡筆記

唔講唔記得死亡筆記

借火真係神曲

誰累了不必擔心沿途是港灣

好似冇咩巴打講Why呢隻碟
有唔少都高質

寫得太多，八陣圖

若果可以多一分鐘世界蒼茫

彳亍 借火 單魚座 櫻吹雪 真正正野

我幾鍾意 Juno 跳舞 （歪 & 靈魂從沒有秘密 MV），不過佢依家連快歌都無乜。

有冇同好一樣比人話聽Juno就係戇鳩？
話咩除左羅生門三部曲就冇乜出名歌
衣著打扮又奇怪，如果唔係有錢邊有能力玩音樂
我聽完唔知好嬲就好笑好
眼見班韓星仲係奇怪 音樂嘈得黎又冇內涵

竟然有人講
首歌唔係話好聽
不過耐唔耐攞出嚟聽好過癮

咁打扮果part 又真係無講錯嘅

試過比人話扮野扮有性格聽冷門歌
之後佢地上黎我屋企打牌全日播juno
播到洗左佢地腦問我借碟聽

可能我讀服裝所以又唔覺得奇怪既。只可以用外主流黎講

邊隻碟

隻隻都播
因為我用itunes 開左juno playlist

打住麻雀：
還未捨得不痛心怕 刻骨不銘心
樂意忍 就忍到無憾… 碰！

分享下我自己個list

八陣圖 桃花源

周耀輝真垃圾 歌詞九唔搭八

繁忙鬧市星空當主菜

佢d歌好有質素

但佢唱live真係太唔掂😂

無錯 呢兩首
張繼聰八陣圖首曲
d詞唔知點解都唔緊要了

有冇諗過係你唔去/唔識/唔試理解下你所謂嘅九唔搭八？
又，九唔搭八就真係等於垃圾？

鏡中花全盛開 水裡月確實存在

周耀輝都算垃圾？？
我無聽晒佢寫的歌，但佢寫俾 Juno 個啲，都無乜邊首算垃圾。

JUNO開演唱會一定去

我鐘意既兩隻碟

念念不忘 櫻吹雪 寫得太多

周耀輝假假地都算當代三大詞人之一，如果佢都算垃圾的話陳詠謙算咩
好心唔好聽唔明就話人九唔搭八先得架

有無人知邊到有Chapel of Dawn嘅碟買，全隻碟好撚正

Juno啲歌世界級

好似要上佢官網訂

開發左黑暗風之後真係世界級
由雌雄同體之後真係冇得頂

屌 呢句推去下一句會聽到喊

呢首歌應該係令佢更多人留意下話，講一炮而紅會唔會誇張左，畢竟未有呢首之前都好多人聽wo

果期係多左好多忽然fans

連登最紅咪juno 國腎囉
同eason 軒仔同level
已經變咗日經

利申 juno 國腎死忠

me聽Juno係為咗欣賞歌詞同馮穎琪嘅曲
不過真係好明顯香港嘅填詞人係會揀詞填
連wyman都字字珠璣咁
雷克雅未克

間中都會聽下嘅 但得罪講句 佢把聲真係好難聽（尤其係假音） 晒咗個班底

個班底又唔係 Juno 專用，唔可以話晒咗。
其實好多時作詞作曲好被動，係要睇監製歌手要乜。

國腎其實同Juno一樣有同一個問題---唱功
不過endy算係香港少有嘅唱作人
呢兩年嘅作品
今生不回家
係對香港嘅感嘆
講自己去到新嘅國家作為新移民嘅適應
為左更好嘅生活唯有同呢個熟悉嘅城市捨別
呢首真係好有味道
仲有推銷員之死同四季都係出自佢手

快歌唔知有冇人鍾意Juno嘅非公開表演

好鍾意呢首

有時三部曲

黎緊同Wyman 同Eason 合作

不能同意更多

天生地夢 同 無念 呢兩隻碟真係超正

無念我覺得係高峰

畫眉三部曲

多謝欣賞

佢fashion show先令佢一炮而紅

Yes

fashion show ？

燈塔正呀

有冇人聽過poor u

好難冇
不過好似係最舊個隻碟 搵唔翻

林民龍

天生地夢同無念
幾時開演唱會呀

嫵媚的妳

天生地夢、無念、問世
成個思路完整得嚟有禪味
Addendum完整但個意念無乜可取處

出念念不忘之前已經聽緊耿耿於懷, 羅生門之前就聽無念,櫻吹雪,羅生門之後聽雷克雅未克,劊子手的最後一夜

Wyman同林夕分別

始終覺得Juno+周耀輝最夾

講到口臭都要講
juno有d歌畀咗黃偉文填我覺得係暴殄天物

竟踩到地雷震

雖然樓主係丹麥浚龍超級fans,但連佢個浚唔係俊都唔知

能隨時埋在垃圾 與世界一起風化
還會還會為你開灰色的櫻花

吃鯨魚的人

很想抱月光
很想鑽漩渦
可否跟我沿著甚麼邊走邊看藏著甚麼
方知一切故事在遊蕩

Exact7ly

好似好少人講Never said goodbye
期望幾多黑暗裏面抱住你天光
然後幾多光線裏面發現只得我

仲有最後嘅
然後假使當你過路聽著我的歌
能從頭明白我
根本係講佢自己

手機最多歌嘅就喺juno
成70首仲多過eason
不過愛上殺手就真喺唔識欣賞
why啲歌youtube好難搵

我想講
佢唱歌好難聽

套戲幾時上呀

唔覺，Juno 把聲不知幾好聽

都未拍，之前話5月開拍，希望真係有金城武。

掉返轉junod 歌比juno 唱都係晒料

又未致於浪費既 係Juno個人既感覺先唱到個堆歌既情感 你試下諗陳奕迅唱初開 個感覺完全唔同

其實點算係晒料呢，個 concept 係 Juno 諗，佢自己唱番好正常。其他歌手都可以諗個 concept 出來叫林夕填詞。

Juno x 耀輝 = 黃金組合

好正舌尖紋了瑪利亞 好想將某幾句變成圖案紋上身